@TechReport{blanch18,
  author = 	 {Renaud Blanch and Sylvain Bouveret},
  title = 	 {Simulations de systèmes de vote avec proportionnelle pour les législatives},
  institution =  {Université Grenoble-Alpes},
  year = 	 2018,
  month = 	 may}

@TechReport{terra-nova,
  author = 	 {Marie-Anne Cohendet and Jérôme Lang and Jean-François Laslier and Thierry Pech and Frédéric Sawicki},
  title = 	 {Une "dose de proportionnelle" : pourquoi ? comment ? laquelle ? },
  institution =  {Terra Nova},
  year = 	 2018,
  month = 	 mar}

@Misc{resultats-1er-tour,
  author =	 {{Ministère de l'Intérieur}},
  year =	 2017,
  title =	 {Elections législatives des 11 et 18 juin 2017 -
                  Résultats du 1er tour},
  howpublished =
                  {\url{https://www.data.gouv.fr/en/datasets/elections-legislatives-des-11-et-18-juin-2017-resultats-du-1er-tour/}},
  note =	 {Accédé le 4 avril 2018}
}

@Misc{resultats-2nd-tour,
  author =	 {{Ministère de l'Intérieur}},
  year =	 2017,
  title =	 {Elections législatives des 11 et 18 juin 2017 -
                  Résultats du 2nd tour},
  howpublished =
                  {\url{https://www.data.gouv.fr/en/datasets/elections-legislatives-des-11-et-18-juin-2017-resultats-du-2nd-tour/}},
  note =	 {Accédé le 4 avril 2018}
}

@Misc{carte-circonscriptions,
  author =	 {{Atelier de Cartographie de Sciences Po}},
  year =	 2017,
  title =	 {Carte des circonscriptions législatives 2012 et
                  2017},
  howpublished =
                  {\url{https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/carte-des-circonscriptions-legislatives-2012-et-2017/}},
  note =	 {Accédé le 4 avril 2018}
}

@Misc{carte-cantons,
  author =	 {{Institut National de l'Information Géographique et Forestière}},
  year =	 2016,
  title =	 {Découpage des cantons pour les élections
                  départementales de mars 2015},
  howpublished =
                  {\url{https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/decoupage-des-cantons-pour-les-elections-departementales-de-mars-2015/}},
  note =	 {Accédé le 4 avril 2018}
}

@Misc{geofla,
  author =	 {{Institut National de l'Information Géographique et Forestière}},
  year =	 2015,
  title =	 {GEOFLA},
  howpublished = {\url{http://professionnels.ign.fr/geofla}},
  note =	 {Accédé le 2 juillet 2015}
}

@article{loosemore-1971,
	author =  {J. Loosemore and V. J. Hanby},
	year =    1971,
	title =   {\foreignlanguage{english}{The Theoretical Limits of Maximum Distortion: Some Analytical Expressions for Electoral Systems}},
	journal = {British Journal of Political Science},
	volume =   1,
	page =    {467-477}
}
